[好撚驚]齊齊噓國歌點捉？ 葉國謙：一齊衝紅燈都有機會被控

齊齊噓國歌點捉？ 葉國謙：一齊衝紅燈都有機會被控

即時要聞 2017-11-04 09:46:31 HKT

(資料圖片)
全國人大常委會最快下午表決將《國歌法》納入《基本法》附件三，引進港澳，屆時香港須就《國歌法》完成本地立法，在本港實施相關法律。港區人大代表、民建聯葉國謙認為，《國歌法》在本地立法應可列明在何種場合才能播放國歌，相關機構日後亦要檢討何時適合播放國歌。

至於在公開場合如大型球賽中播放國歌，同時有大量人違法會否導致警方難以執法，葉國謙就以過馬路「衝紅燈」作例子，指就算有一群人一起違法同樣有機會被檢控，認為警方不會難以執法。

他批評若有人認為設立《國歌法》會刺激港人對中國不滿的情緒是「邏輯有關題」，要樹立尊重國歌的思想不等能靠教育而不立法，要求政府盡快就《國歌法》向立法會提交草案完成本地立法，但目前難預枓何時能完成。

對於《國歌法》應否設有追溯期，葉國謙就指人大常委會的決議案並無追溯期，他亦認為設追溯期無意思，因《國歌法》是要提升國民的國歌觀念，而非為了懲罰。

點舉證？

屈。完

奏完後即噓算唔算犯法？

立法後斷左腳個條女係咪都要企係身

我覺得once你係抗爭者。黑警話係就係

法律根本係權力人士嘅遊戲，佢要入你實入到你，叫幾個臨記指證你已經死硬

等個官判
唔係就釋法

裁判官奶硬共。除非上訴到high court

其實點證明你有噓？

3權合作？

成班人，實有人噓有人冇噓，根本捉唔到

一早啦
元朗踢喼胸襲襲警罪成

游b有口音都dq啦
藐咀藐舌到時告得入其實唔難

支那先係噉

早前列席會議的港區人大代表葉國謙表示，若本港日後實施《國歌法》，市民聽到國歌時，即使正在走路都要停低；不跟隨唱國歌是無問題，但必須站立，表現莊重。但他說，如果在公眾場合將國歌的歌曲、歌詞刪改或扭曲，就會犯法。

以後朝早9點鐘去金鐘站播國歌
邊個敢行一步就拉邊個

跟台灣兩蔣年代一樣
人車要停

「噓」國歌其實合埋口都做到, 再唔係用超低頻唱國歌, 做埋口形俾你都仲得

香港唔係咩？啱啱放監?

馬場重難執法舉證

變左人治,入硬你

相信唔會告廢中廢老

全場戴口罩黎噓，你點捉？

如果自己縮立喊撚晒口然播錄音噓鳩又點？

成件事根本就係嗱屎上身…
正所謂：「眾怒難犯，眾罪不罰」

整條咁嘅法例根本就On99

一齊感冒，一齊帶口罩得唔得啫，我理得你晌口罩入面點咳啫

【國歌法】人大常委認列入基本法體現全面管治權 (17:49)
2017/11/4

共2幅 下一頁
全國人大常委會下午表決通過，把《國歌法》列入港澳《基本法》附件三，人大常委會辦公廳新聞局長何紹仁指，把國歌法納入基本法附件三，是中央對港澳實施全面管治權的重要體現，港澳特區應及時完成本地立法，確保國歌法得以全面貫徹實施，維護國歌及國家全體尊嚴。

其他報道：【短片：國歌法】日後播國歌要用官方版 聽落有咩特別？

何紹仁今日下午在記者會上說，有關決定是嚴格依照憲法和《基本法》辦事，並是完善與《基本法》實施相關制度及機制的重要舉措，是中央依照憲法和《基本法》，對港澳實施全面管治權的重要體現。

何紹仁續說，港澳應及時完成，或完善本地立法，確保《國歌法》的各種規定，在港澳特別行政區得到全面貫徹和實施，「這樣確實維護國歌的尊嚴，維護國家的尊嚴，維護全體中國人民的尊嚴」。

另外，新華社報道指，人大常委會舉行分組會議審議有關草案時，一致認為將《國歌法》列入港澳《基本法》附件三符合規定「是適當的」。人大常委同時認為此舉具憲法層面意義和必然性，有利於維護國家尊嚴、民族尊嚴，亦有利於增強港澳人民國家意識和愛國精神，有利保持港澳長期繁榮穩定，「非常及時且必要」。

根本就無辦法去定義咩叫侮辱

魚蛋革命連樣都認唔到都入到罪呀

搵野遮住個口已經鋤唔入啦

尊重我國國歌係基本 小學生都識啦

無錯 播God save the queen 大家都會尊重
播敵國國歌尊咩重

為左表示對祖國既熱愛
可以考慮將電話鈴聲轉做國歌
等大家無時無刻都有機會聽國歌

呢個都可能唔畀
佢有個standard version

唔up to standard唔夠莊重

咪好似旺角咁亂咁捉囉，吹咩！告唔到都抄低身份證，之後唔比入境大陸同澳門，到2047年就明正言順拉去打靶。

告唔入都送左你上庭先

商場每2分鐘播一次我都要停低?

係架
有人唔停就拍片報警
超合作運動

廢老爭坐關愛座
即刻播歌俾佢聽

奏前奏後噓又點計？
如果球員起腳彈首國歌出黎成班人拉晒

旅客喺香港噓中國國歌拉唔拉?

另類廿三條